新手儲蓄求救

第一年出嚟做嘢，想學人扮下理財
但我唔敢放係自己活期acc（我一定忍唔到手用左佢 ）。股票嗰啲高風險...自己又唔會做功課就免啦...
而家想為自己定一個短期目標：每月大概固定儲2000元，想儲1年-年半左右

想問下各位，有咩儲蓄計劃適合我呢啲新人
同理咁多銀行，一般做儲蓄去大行定細行會好啲？

求指教

出黎做fulltime定partime先 fulltime嘅話每個月儲2千蚊好似真係少左d
2千蚊講真唔洗講到要理財投資咁
去間銀行開個account for扔錢落去就ok
利申番緊partime都係咁做 就快轉fulltime應該都只係買吓大股算 其餘放落唔常用嘅bank account

月供股

餘額寶

一年至半年仲要得個2千蚊一個月
留返啲錢黎食飯好過啦，樓主又要本細又要低風險又要鎖短時間邊有咁著數既事，有都係大陸啲投資公司plan你敢唔敢試？

講真你要2000蚊既計劃無返10年以上時間去滾啲數都唔方會靚仔啦

如果有心儲 , 唔好去銀行儲，香港大把保險公司d 存款計劃回報靚過銀行 , 不過要時間碌錢

存入我戶口,我每年俾返2%息你

補充：舊同事參加一啲中國投資公司既計劃
擺大約10萬係佢公司2年，每個月保證比返1000息你
2年後保證拎返10萬，樓主敢唔敢試

儲蓄係好習慣，少都要儲，不過得二千又要穩陣就唔好諗有咩回報喇，最大回報應該就係鎖死等你fing 唔到。

中銀有零存整付，睇下啱唔啱使啦

月供2800

餘額寶真心正

我俾夠3%

放落馬會

可以向基金著手 月供

月供穩陣藍籌
努力加人工
2000無咩作為，叫好過無

大銀行都有月供股票1、2000蚊都受你玩，去問下

一個月2k 一係擺銀行 一係擺床下底
不過你上得黎問應該就黎有保險狗叫你供基金過又穩陣又高回報

餘額寶啦 今日做單 聽日攞得 最少4%
但大陸野

樓主其實唔係儲錢，而係小心唔好比人呃
尤其基金保險。

放係銀行先，睇返幾本正路既投資101書，睇完再諗買咩。

月供港燈/合和啦, 南洋商業銀行月供股票計劃做緊頭3年免手續費,可以考慮下開個戶口

佢咁懶，唔會睇書嫁！

得餘額寶/理財通岩佢，少少地2000蚊玩起。
每日4%，4%咁進賬，
餘額寶唔掂都要馬雲個支付寶、淘寶瓜左先拎唔番錢。
咁理財通唔掂都要股皇騰訊收皮先得。
但暫時目前黎講仲 ok。